\section{Bluetooth low energy}
Bluetooth Low Energy (Bluetooth LE, BLE, anteriormente comercializado como Bluetooth Smart) es una tecnología de red de área personal inalámbrica diseñada y comercializada por Bluetooth Special Interest Group (Bluetooth SIG) destinada a aplicaciones novedosas en el cuidado de la salud, estado físico, seguridad y industrias de entretenimiento en el hogar.

Comparado con el Bluetooth clásico, Bluetooth Low Energy está diseñado para proporcionar un consumo de energía y un costo considerablemente reducidos, manteniendo un rango de comunicación similar.

\subsection{Términos claves y conceptos}
\begin{itemize}
    \item Perfil de atributo genérico (GATT): El perfil GATT es una especificación general para enviar y recibir fragmentos cortos de datos conocidos como ``atributos'' a través de un enlace BLE. Todos los perfiles actuales de aplicaciones de baja energía se basan en GATT.
        \begin{itemize}
            \item El Bluetooth SIG define muchos perfiles para dispositivos de baja energía. Un perfil es una especificación de cómo funciona un dispositivo en una aplicación en particular. Notar que un dispositivo puede implementar más de un perfil. Por ejemplo, un dispositivo podría contener un monitor de frecuencia cardíaca y un detector de nivel de batería
        \end{itemize}
    \item Protocolo de atributo (ATT): GATT se basa en el protocolo de atributos (ATT). Esto también se conoce como GATT / ATT. ATT está optimizado para ejecutarse en dispositivos BLE. Para este fin, usa la menor cantidad de bytes posible. Cada atributo está identificado de forma única por un identificador único universal (UUID), que es un formato estandarizado de 128 bits para una identificación de cadena utilizada para identificar información. Los atributos transportados por ATT se formatean como características y servicios.
    \item Característica: Una característica contiene un solo valor y de 0 a n descripciones que describen el valor de la característica. Una característica se puede considerar como un tipo, análogo a una clase.
    \item Descriptor: Los descriptores son atributos definidos que describen un valor característico. Por ejemplo, un descriptor puede especificar una descripción legible por humanos, un rango aceptable para el valor de una característica, o una unidad de medida que es específica para el valor de una característica.
    \item Servicio: Un servicio es una colección de características. Por ejemplo, podría tener un servicio llamado ``Monitor de frecuencia cardíaca'' que incluye características tales como ``medición de la frecuencia cardíaca''. Puede encontrar una lista de perfiles y servicios existentes basados en el GATT en bluetooth.org.
\end{itemize}

\begin{figure}[htb]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{../img/bluetooth-low-energy.png}
\caption{Bluetooth over low energy}
\label{fig:bluetooth-low-energy}
\end{figure}
